{"version": 0, "number": 206, "questions": [{"No": "1", "question": "政治地理意义上的国家所必须具备的基本要素国家领土的基本组成部分是__ ___。", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "领陆"}, {"option": "B", "option_content": "领水"}, {"option": "C", "option_content": "领海"}, {"option": "D", "option_content": "领空"}], "type": "text"}, {"No": "2", "question": "台湾省地图的图幅范围，必须包括_____。", "answer": "C", "options": [{"option": "A", "option_content": "南海诸岛"}, {"option": "B", "option_content": "琉球群岛"}, {"option": "C", "option_content": "钓鱼岛及其附属岛屿"}, {"option": "D", "option_content": "菲律宾群岛"}], "type": "text"}, {"No": "3", "question": "以下哪项不是政治地理意义上的国家所必须具备的基本要素？", "answer": "D", "options": [{"option": "A", "option_content": "定居的人民"}, {"option": "B", "option_content": "确定的领土"}, {"option": "C", "option_content": "一定的政权组织"}, {"option": "D", "option_content": "单一的民族"}], "type": "text"}, {"No": "4", "question": "以下说法不正确的是____。", "answer": "C", "options": [{"option": "A", "option_content": "领陆指国家主权管辖下的陆地及其底土"}, {"option": "B", "option_content": "领水指国家主权管辖下的全部水域及其底土"}, {"option": "C", "option_content": "领空指国家主权管辖下的全部空域及其底土"}, {"option": "D", "option_content": "领空是国家领土的组成部分，国家对其拥有完全的和独享的主权"}], "type": "text"}, {"No": "5", "question": "下面对于地图的说法不正确的是____。", "answer": "C", "options": [{"option": "A", "option_content": "地图是国家版图的缩影，是国家版图的主要表现形式"}, {"option": "B", "option_content": "地图最直观地反映了一个国家的领土范围"}, {"option": "C", "option_content": "民用地图只要不在国际上流通，就可以随意绘制"}, {"option": "D", "option_content": "地图对树立国家版图意识起着重要作用"}], "type": "text"}, {"No": "6", "question": "2013年11月23日，我国划设第一个海上防空识别区。这一海上防空识别区划定在我国的哪片海域？", "answer": "C", "options": [{"option": "A", "option_content": "渤海"}, {"option": "B", "option_content": "黄海"}, {"option": "C", "option_content": "东海"}, {"option": "D", "option_content": "南海"}], "type": "text"}, {"No": "7", "question": "下列我国城市中，不在中朝边境的是_____。", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "绥芬河"}, {"option": "B", "option_content": "图们"}, {"option": "C", "option_content": "集安"}, {"option": "D", "option_content": "丹东"}], "type": "text"}, {"No": "8", "question": "广东省分省地图，除包括广东省的陆地区域，还必须包括东沙群岛。这种说法对吗？", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "对"}, {"option": "B", "option_content": "错"}], "type": "text"}, {"No": "9", "question": "元代汪大渊的《岛夷志略》中记载的“万里石塘”是指今天的_____。", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "澎湖列岛"}, {"option": "B", "option_content": "南海诸岛"}, {"option": "C", "option_content": "琉球群岛"}, {"option": "D", "option_content": "崇明岛"}], "type": "text"}, {"No": "10", "question": "“大将筹边尚未还，湖湘子弟满天山。新栽杨柳三千里，引得春风度玉关。”这是杨昌浚给左宗棠送行时所写的诗。19世纪80年代，左宗棠为收复我国_____做出了重大贡献。", "answer": "C", "options": [{"option": "A", "option_content": "香港"}, {"option": "B", "option_content": "澳门"}, {"option": "C", "option_content": "新疆"}, {"option": "D", "option_content": "西藏"}], "type": "text"}, {"No": "11", "question": "公益广告和商业广告背景展示的地图，是否需要送审？", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "需要"}, {"option": "B", "option_content": "不需要"}], "type": "text"}, {"No": "12", "question": "正确的国家版图，是国家主权和领土完整的象征。地图是国家版图的主要表现形式，具有严肃的政治性、严密的科学性和_____。", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "严格的法定性"}, {"option": "B", "option_content": "严厉的法律责任"}, {"option": "C", "option_content": "严谨的包容性"}], "type": "text"}, {"No": "13", "question": "我国规范测绘资质管理的法规主要是《测绘资质管理规定》。根据《测绘资质管理规定》，与地图有关的测绘资质专业范围包括_____。", "answer": "D", "options": [{"option": "A", "option_content": "绘制、导航地图制作、手机地图服务"}, {"option": "B", "option_content": "地图制作、互联网地图服务、地图绘制"}, {"option": "C", "option_content": "编制、导航地图制作、手机地图服务"}, {"option": "D", "option_content": "编制、导航电子地图制作、互联网地图服务"}], "type": "text"}, {"No": "14", "question": "下列说法不正确的是____。", "answer": "D", "options": [{"option": "A", "option_content": "国家版图意识教育是爱国主义教育的重要组成部分"}, {"option": "B", "option_content": "要加大舆论监督力度，对违法违规编制、使用地图的行为和流入市场的“问题地图”要及时予以曝光"}, {"option": "C", "option_content": "做好地图知识的普及是相关部门的重要任务之一"}, {"option": "D", "option_content": "在小学有关的课程标准和教材中不应该出现有关国家版图意识教育的内容"}], "type": "text"}, {"No": "15", "question": "地图是依据一定的数学法则，采用地图语言，经过制图综合来表示地球表面的图形。以下不属于地图特性的是_____。", "answer": "D", "options": [{"option": "A", "option_content": "有一定的数学法则"}, {"option": "B", "option_content": "经过了制图综合"}, {"option": "C", "option_content": "运用地图语言来描述"}, {"option": "D", "option_content": "表示的是地球曲面"}], "type": "text"}, {"No": "16", "question": "陕西省与山西省的界线主要是_____。", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "黄河"}, {"option": "B", "option_content": "太行山"}, {"option": "C", "option_content": "长江"}, {"option": "D", "option_content": "长城"}], "type": "text"}, {"No": "17", "question": "2005年，我国对世界最高峰珠穆朗玛峰的海拔进行了重新测定，测定峰顶岩石面海拔高程为_____米。", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "8841.13"}, {"option": "B", "option_content": "8844.43"}, {"option": "C", "option_content": "8846.53"}, {"option": "D", "option_content": "8848.13"}], "type": "text"}, {"No": "18", "question": "_____是我国古代著名的地图学家，他提出了具有划时代意义的制图理论“制图六体”。", "answer": "C", "options": [{"option": "A", "option_content": "张衡"}, {"option": "B", "option_content": "郦道元"}, {"option": "C", "option_content": "裴秀"}, {"option": "D", "option_content": "徐霞客"}], "type": "text"}, {"No": "19", "question": "国家版图的正确含义是____。", "answer": "C", "options": [{"option": "A", "option_content": "一个国家的户籍地图"}, {"option": "B", "option_content": "用铜版制成的地图"}, {"option": "C", "option_content": "一个国家行使主权的疆域"}], "type": "text"}, {"No": "20", "question": "现有三幅不同比例尺的地图a、b、c，其比例尺分别为1:1万、1:5万、1:10万。下列说法正确的是____。", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "图a的比例尺最大。"}, {"option": "B", "option_content": "图b的比例尺最大。"}, {"option": "C", "option_content": "图c的比例尺最大。"}], "type": "text"}, {"No": "21", "question": "在世界地图或者其他分国设色的地图上，台湾省应____。", "answer": "D", "options": [{"option": "A", "option_content": "留白"}, {"option": "B", "option_content": "单独设色"}, {"option": "C", "option_content": "设海洋色"}, {"option": "D", "option_content": "与中国大陆同色，不能表示成不同颜色"}], "type": "text"}, {"No": "22", "question": "以下哪个比例属于大比例尺？", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "大于1:10万"}, {"option": "B", "option_content": "1:10万—1:100万"}, {"option": "C", "option_content": "小于等于1:100万"}, {"option": "D", "option_content": "1:100万—1:200万"}], "type": "text"}, {"No": "23", "question": "国家的疆域可以用多种形式来表达，其中____是表示国家版图最常用、最主要的形式,可以形象直观地表示出国家的疆域范围和边界、各级行政区域、行政中心、主要城市等。", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "文字"}, {"option": "B", "option_content": "地图"}, {"option": "C", "option_content": "沙盘"}, {"option": "D", "option_content": "户籍"}], "type": "text"}, {"No": "24", "question": "在全国单一设色的地图上，香港、澳门如何设色？", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "统一设中国颜色"}, {"option": "B", "option_content": "设不同于中国的颜色"}, {"option": "C", "option_content": "不设颜色"}], "type": "text"}, {"No": "25", "question": "我国陆地最低点为____，其海拔高程最新数据为-154.31米。", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "新疆吐鲁番盆地中的艾丁湖洼地"}, {"option": "B", "option_content": "柴达木盆地"}, {"option": "C", "option_content": "塔里木盆地"}, {"option": "D", "option_content": "四川盆地"}], "type": "text"}, {"No": "26", "question": "我国山脉众多，许多高大山脉成为一级阶梯与另一级阶梯之间的分界线。以下四条山脉，哪一条是我国第一级阶梯与第二级阶梯之间的分界线？", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "天山山脉"}, {"option": "B", "option_content": "祁连山脉"}, {"option": "C", "option_content": "大兴安岭"}, {"option": "D", "option_content": "喜马拉雅山脉"}], "type": "text"}, {"No": "27", "question": "地图有三要素，分别是____。", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "文字、比例尺、方向"}, {"option": "B", "option_content": "比例尺、方向、图例"}, {"option": "C", "option_content": "文字、比例尺、图例"}, {"option": "D", "option_content": "比例尺、方向、文字"}], "type": "text"}, {"No": "28", "question": "湄公河是东南亚重要的国际河流，它的上游是我国境内的____。", "answer": "C", "options": [{"option": "A", "option_content": "怒江"}, {"option": "B", "option_content": "元江"}, {"option": "C", "option_content": "澜沧江"}, {"option": "D", "option_content": "雅鲁藏布江"}], "type": "text"}, {"No": "29", "question": "下列海湾中，哪个位于南海？", "answer": "D", "options": [{"option": "A", "option_content": "辽东湾"}, {"option": "B", "option_content": "杭州湾"}, {"option": "C", "option_content": "胶州湾"}, {"option": "D", "option_content": "北部湾"}], "type": "text"}, {"No": "30", "question": "我国大陆海岸线北起鸭绿江口，南至____。", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "北仑河口"}, {"option": "B", "option_content": "防城港口"}, {"option": "C", "option_content": "钦州湾"}], "type": "text"}, {"No": "31", "question": "“开辟荆莽逐荷夷，十年始克复先基”，此诗记述的重大事件是____。", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "郑成功收复台湾"}, {"option": "B", "option_content": "康熙帝统一台湾"}, {"option": "C", "option_content": "刘铭传保卫台湾"}, {"option": "D", "option_content": "刘永福坚守台湾"}], "type": "text"}, {"No": "32", "question": "为巩固统一的多民族国家，清朝在中央设置____进行管理。", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "理藩院"}, {"option": "B", "option_content": "总理衙门"}, {"option": "C", "option_content": "宣政院"}, {"option": "D", "option_content": "军机处"}], "type": "text"}, {"No": "33", "question": "编制出版公开地图，只用标明地图上国界线即可，无须注明地图上国界线画法的依据资料及其来源。这种说法正确吗？", "answer": {"option": "B", "option_content": "错误"}, "options": [{"option": "A", "option_content": "正确"}], "type": "text"}, {"No": "34", "question": "“黄河远上白云间，一片孤城万仞山。羌笛何须怨杨柳，春风不度玉门关。”以上诗句出自唐代诗人王之涣的《凉州词》。汉朝时期把“玉门关”以西的地方称为什么？", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "西域"}, {"option": "B", "option_content": "新疆"}, {"option": "C", "option_content": "中亚"}, {"option": "D", "option_content": "大秦"}], "type": "text"}, {"No": "212", "question": "表示省级行政中心时，香港特别行政区、澳门特别行政区应与行政中心等级相同。A", "answer": {"option": "D", "option_content": "乡镇级"}, "options": [{"option": "A", "option_content": "省级"}, {"option": "B", "option_content": "地（市）级"}, {"option": "C", "option_content": "县级"}], "type": "text"}, {"No": "36", "question": "下列哪个宣言中明确表示日本要将台湾岛和澎湖列岛等从中国侵占的领土归还中国？", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "《开罗宣言》"}, {"option": "B", "option_content": "《波茨坦公告》"}, {"option": "C", "option_content": "《人权宣言》"}, {"option": "D", "option_content": "《联合国家宣言》"}], "type": "text"}, {"No": "37", "question": "三国时期，吴主孙权曾派卫温、诸葛直率领1万余人的船队到达台湾。他们回到大陆后，当时人写成____一书，这是世界上对台湾最早的详细记载。", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "《临海水土志》"}, {"option": "B", "option_content": "《海国图志》"}, {"option": "C", "option_content": "《岛夷志略》"}, {"option": "D", "option_content": "《南海寄归内法传》"}], "type": "text"}, {"No": "38", "question": "古代丝绸之路把中国、中亚、南亚乃至欧洲、北非联结起来，沟通了东西方的经济和文化交流。这条丝路主要位于我国的____。", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "甘肃省和新疆维吾尔自治区"}, {"option": "B", "option_content": "西藏自治区和新疆维吾尔自治区"}, {"option": "C", "option_content": "内蒙古自治区和新疆维吾尔自治区"}], "type": "text"}, {"No": "39", "question": "读下面的卫星图片，它表示的是我国哪个半岛？", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "山东半岛"}, {"option": "B", "option_content": "辽东半岛"}, {"option": "C", "option_content": "雷州半岛"}, {"option": "D", "option_content": "九龙半岛"}], "type": "text"}, {"No": "40", "question": "我国“西气东输”工程的终点是____？", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "北京"}, {"option": "B", "option_content": "上海"}, {"option": "C", "option_content": "南京"}, {"option": "D", "option_content": "杭州"}], "type": "text"}, {"No": "41", "question": "鄱阳湖是我国著名的湿地，它分布在我国的______省？", "answer": "D", "options": [{"option": "A", "option_content": "安徽"}, {"option": "B", "option_content": "湖南"}, {"option": "C", "option_content": "湖北"}, {"option": "D", "option_content": "江西"}], "type": "text"}, {"No": "42", "question": "我国的第一大岛是____。", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "南岛"}, {"option": "B", "option_content": "台湾岛"}, {"option": "C", "option_content": "崇明岛"}], "type": "text"}, {"No": "43", "question": "我国最长的河流是____。", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "黄河"}, {"option": "B", "option_content": "长江"}, {"option": "C", "option_content": "珠江"}], "type": "text"}, {"No": "44", "question": "是世界的最高山峰，它有独特的自然地理环境，复杂的地质构造和举世无双的高度，有着极其重要的科研意义。", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "乔戈里峰"}, {"option": "B", "option_content": "珠穆朗玛峰"}, {"option": "C", "option_content": "索莫尼峰"}, {"option": "D", "option_content": "干城章嘉峰"}], "type": "text"}, {"No": "45", "question": "在我国省级行政区中，面积最大的是_____，约占全国陆地面积的1/6。", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "新疆维吾尔自治区"}, {"option": "B", "option_content": "西藏自治区"}, {"option": "C", "option_content": "内蒙古自治区"}], "type": "text"}, {"No": "46", "question": "我国现有___个直辖市。", "answer": "C", "options": [{"option": "A", "option_content": "2"}, {"option": "B", "option_content": "3"}, {"option": "C", "option_content": "4"}], "type": "text"}, {"No": "47", "question": "以下关于渤海的说法不正确的是____。", "answer": "C", "options": [{"option": "A", "option_content": "渤海是一个半封闭的大陆架浅海"}, {"option": "B", "option_content": "渤海是我国最北端的海域"}, {"option": "C", "option_content": "渤海被雷州半岛、山东半岛所环绕"}, {"option": "D", "option_content": "渤海是我国的内海"}], "type": "text"}, {"No": "48", "question": "我国疆域的东西跨度很大，东西两端最大距离约5200千米，东西实际时差达4个小时。当北京时间为下午1点钟时，以下场景最可能发生的是     。", "answer": "C", "options": [{"option": "A", "option_content": "青岛大多数市民正在吃晚饭"}, {"option": "B", "option_content": "拉萨劳累了一天的牧民正在酣睡当中"}, {"option": "C", "option_content": "兰州拉面馆的生意正好"}, {"option": "D", "option_content": "佳木斯的农民刚刚早起下地干活"}], "type": "text"}, {"No": "49", "question": "我国幅员辽阔，地形多种多样。以下选项中，我国没有的是____", "answer": "D", "options": [{"option": "A", "option_content": "广阔的平原"}, {"option": "B", "option_content": "低缓的丘陵"}, {"option": "C", "option_content": "雄伟的高原"}, {"option": "D", "option_content": "严寒的极地冰盖"}], "type": "text"}, {"No": "50", "question": "下面不属于我国地势第二阶梯的是____。", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "塔里木盆地"}, {"option": "B", "option_content": "柴达木盆地"}, {"option": "C", "option_content": "内蒙古高原"}, {"option": "D", "option_content": "四川盆地"}], "type": "text"}, {"No": "51", "question": "兴凯湖是我国与____间的界湖？", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "俄罗斯"}, {"option": "B", "option_content": "蒙古"}, {"option": "C", "option_content": "哈萨克斯坦"}, {"option": "D", "option_content": "吉尔吉斯斯坦"}], "type": "text"}, {"No": "52", "question": "下面不属于我国地势第三阶梯的是____。", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "四川盆地"}, {"option": "B", "option_content": "华北平原"}, {"option": "C", "option_content": "长江中下游平原"}, {"option": "D", "option_content": "东北平原"}], "type": "text"}, {"No": "53", "question": "以下关于我国海洋资源的说法，不正确的是____", "answer": "C", "options": [{"option": "A", "option_content": "我国的海洋资源非常丰富"}, {"option": "B", "option_content": "我国近海渔场面积居世界第一位"}, {"option": "C", "option_content": "渤海渔场是我国最大的渔场"}, {"option": "D", "option_content": "我国海洋鱼类品种丰富，很多经济鱼类产量较高"}], "type": "text"}, {"No": "54", "question": "以下哪个高原上有“世界第三极”，该高原面积约有250万平方公里，平均海拔4500千米以上，是全球海拔最高、地理景观独特的高原？", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "青藏高原"}, {"option": "B", "option_content": "帕米尔高原"}, {"option": "C", "option_content": "墨西哥高原"}, {"option": "D", "option_content": "南极冰雪高原"}], "type": "text"}, {"No": "55", "question": "我国海拔最高的河流是____", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "塔里木河"}, {"option": "B", "option_content": "雅鲁藏布江"}, {"option": "C", "option_content": "澜沧江"}, {"option": "D", "option_content": "淮河"}], "type": "text"}, {"No": "56", "question": "我国近海港口主要有大连、天津、青岛、上海、厦门、香港、基隆、高雄等。请问以下港口在渤海的是____。", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "大连"}, {"option": "B", "option_content": "天津"}, {"option": "C", "option_content": "青岛"}, {"option": "D", "option_content": "上海"}], "type": "text"}, {"No": "57", "question": "北京市位于我国北方的“咽喉”地带。东南部是广阔的____。", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "高原"}, {"option": "B", "option_content": "平原"}, {"option": "C", "option_content": "山地"}, {"option": "D", "option_content": "丘陵"}], "type": "text"}, {"No": "58", "question": "下图是我国某省会城市的卫星照片，请问这是哪座城市？", "answer": "D", "options": [{"option": "A", "option_content": "武汉"}, {"option": "B", "option_content": "南京"}, {"option": "C", "option_content": "南昌"}, {"option": "D", "option_content": "福州"}], "type": "text"}, {"No": "59", "question": "下图是我国某省会城市的卫星照片，请问这是哪座城市？", "answer": "C", "options": [{"option": "A", "option_content": "武汉"}, {"option": "B", "option_content": "南京"}, {"option": "C", "option_content": "南昌"}, {"option": "D", "option_content": "福州"}], "type": "text"}, {"No": "60", "question": "下图是我国中部某历史名城的卫星照片，请问这是哪座城市？", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "荆州"}, {"option": "B", "option_content": "襄阳"}, {"option": "C", "option_content": "洛阳"}, {"option": "D", "option_content": "开封"}], "type": "text"}, {"No": "61", "question": "下图是我国某个直辖市城区的卫星照片，请问这是哪座城市？", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "北京"}, {"option": "B", "option_content": "重庆"}, {"option": "C", "option_content": "天津"}, {"option": "D", "option_content": "上海"}], "type": "text"}, {"No": "62", "question": "下面的卫星照片表示的是我国的某盆地，请问它是哪个盆地？", "answer": "D", "options": [{"option": "A", "option_content": "塔里木盆地"}, {"option": "B", "option_content": "柴达木盆地"}, {"option": "C", "option_content": "准噶尔盆地"}, {"option": "D", "option_content": "四川盆地"}], "type": "text"}, {"No": "63", "question": "下面的卫星图片表示的是我国的某盆地，请问它是哪个盆地？", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "塔里木盆地"}, {"option": "B", "option_content": "柴达木盆地"}, {"option": "C", "option_content": "准噶尔盆地"}, {"option": "D", "option_content": "四川盆地"}], "type": "text"}, {"No": "64", "question": "自然区是指在一定范围内各自然地理成分（岩石、地貌、气候、水文、土壤、植被和动物群落等）具有相对一致性的区域。通常，我国被划为几大自然区？", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "三"}, {"option": "B", "option_content": "四"}, {"option": "C", "option_content": "二"}, {"option": "D", "option_content": "五"}], "type": "text"}, {"No": "65", "question": "公元前 121 年，西汉将军霍去病北击匈奴，夺得祁连山和河西走廊，西汉在这里设置了河西四郡，具体是指哪四郡？", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "酒泉、张掖、敦煌、武威"}, {"option": "B", "option_content": "天水、张掖、敦煌、陇西"}, {"option": "C", "option_content": "酒泉、张掖、敦煌、天水"}, {"option": "D", "option_content": "酒泉、张掖、敦煌、陇西"}], "type": "text"}, {"No": "66", "question": "我国的石油资源分布广泛，下列油田与其隶属关系对应错误的是____？", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "胜利油田—山东"}, {"option": "B", "option_content": "大庆油田—吉林"}, {"option": "C", "option_content": "中原油田—河南"}, {"option": "D", "option_content": "辽河油田—辽宁"}], "type": "text"}, {"No": "67", "question": "“南水北调”工程是我国重点建设工程之一，分三条调水方案，即西线、中线和东线。其中中线方案是从什么水库引水，跨长江、淮河、黄河与海河四大流域，经过河南、河北等省抵北京、天津？", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "三峡水库"}, {"option": "B", "option_content": "丹江口水库"}, {"option": "C", "option_content": "千岛湖水库"}, {"option": "D", "option_content": "漳河水库"}], "type": "text"}, {"No": "68", "question": "山西省是我国的煤炭资源大省，每年有大量的煤炭通过铁路运出山西，形成了一些煤炭外运专线。下列铁路线中不属于山西煤炭外运铁路专线的是____。", "answer": "D", "options": [{"option": "A", "option_content": "大秦线"}, {"option": "B", "option_content": "神黄线（神骅线）"}, {"option": "C", "option_content": "太焦线"}, {"option": "D", "option_content": "石太线"}], "type": "text"}, {"No": "69", "question": "我国地势西高东低，大致呈三级阶梯分布。四川盆地位于我国的第几级阶梯？", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "第一级阶梯"}, {"option": "B", "option_content": "第二级阶梯"}, {"option": "C", "option_content": "第三级阶梯"}], "type": "text"}, {"No": "70", "question": "我国地势西高东低，其中有许多自然地理分界线，使我国地势大致呈三级阶梯分布。请问巫山是哪两级阶梯的分界线？", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "第一级阶梯与第二级阶梯"}, {"option": "B", "option_content": "第二级阶梯与第三级阶梯"}, {"option": "C", "option_content": "第一级阶梯与第三级阶梯"}], "type": "text"}, {"No": "71", "question": "我国地域广阔，根据积温的多少，自北向南划分为5个温度带，即寒温带、中温带、暖温带、亚热带和热带。下列城市与其所属温度带对应关系错误的是____。", "answer": "D", "options": [{"option": "A", "option_content": "北京-暖温带"}, {"option": "B", "option_content": "海口-热带"}, {"option": "C", "option_content": "漠河-寒温带"}, {"option": "D", "option_content": "湛江-亚热带"}], "type": "text"}, {"No": "72", "question": "我国在海上与____个国家相邻或相望。", "answer": "D", "options": [{"option": "A", "option_content": "3"}, {"option": "B", "option_content": "4"}, {"option": "C", "option_content": "6"}, {"option": "D", "option_content": "8"}], "type": "text"}, {"No": "73", "question": "国家测绘局、国家文物局联合对明长城进行测绘调查，2009年公布明长城的长度数据是____", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "11044.3千米"}, {"option": "B", "option_content": "8851.8千米"}, {"option": "C", "option_content": "6754.6千米"}], "type": "text"}, {"No": "74", "question": "友谊峰是我国与_____的界峰。", "answer": "D", "options": [{"option": "A", "option_content": "俄罗斯"}, {"option": "B", "option_content": "哈萨克斯坦"}, {"option": "C", "option_content": "巴基斯坦"}, {"option": "D", "option_content": "蒙古"}], "type": "text"}, {"No": "75", "question": "永兴岛是我国____的主岛，也是南海诸岛中最大的岛屿。", "answer": "C", "options": [{"option": "A", "option_content": "东沙群岛"}, {"option": "B", "option_content": "南沙群岛"}, {"option": "C", "option_content": "西沙群岛"}], "type": "text"}, {"No": "76", "question": "下图表示的是我国的一座名山，它的名称是____。", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "黄山"}, {"option": "B", "option_content": "泰山"}, {"option": "C", "option_content": "华山"}, {"option": "D", "option_content": "天山"}], "type": "text"}, {"No": "77", "question": "它坐落于我国 _____ 省。", "answer": "D", "options": [{"option": "A", "option_content": "陕西"}, {"option": "B", "option_content": "山东"}, {"option": "C", "option_content": "四川"}, {"option": "D", "option_content": "安徽"}], "type": "text"}, {"No": "78", "question": "它的最高峰高程是 _____。", "answer": "C", "options": [{"option": "A", "option_content": "2016.1米"}, {"option": "B", "option_content": "1532.7米"}, {"option": "C", "option_content": "1864.8米"}, {"option": "D", "option_content": "8844.43米"}], "type": "text"}, {"No": "79", "question": "以下哪一项不是该名山的风景？", "answer": "D", "options": [{"option": "A", "option_content": "奇松"}, {"option": "B", "option_content": "云海"}, {"option": "C", "option_content": "怪石"}, {"option": "D", "option_content": "摩崖石刻"}], "type": "text"}, {"No": "80", "question": "我国不同走向的山脉，构成了我国的地形骨架，把我国地表分割成若干地形区。太行山分割的是哪两个地形区？", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "黄土高原与内蒙古高原"}, {"option": "B", "option_content": "黄土高原与华北平原"}, {"option": "C", "option_content": "四川盆地与长江中下游平原"}, {"option": "D", "option_content": "青藏高原与云贵高原"}], "type": "text"}, {"No": "81", "question": "我国的山脉纵横交错，绵延不断，各成体系，呈网络状分布于整个大陆。我国主要山脉按照它们的走向，大致可以分为5组。下列山脉中，不是东北—西南走向的是____。", "answer": "D", "options": [{"option": "A", "option_content": "大兴安岭—太行山脉—巫山—雪峰山"}, {"option": "B", "option_content": "台湾山脉"}, {"option": "C", "option_content": "长白山脉—武夷山脉"}, {"option": "D", "option_content": "阿尔泰山脉"}], "type": "text"}, {"No": "82", "question": "京杭大运河是世界上开凿最早、最长的人工运河，全长1794公里，历史上起过沟通南北交通的重要作用，现在仍发挥着通航等作用。它经过了几个省级行政区？", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "6"}, {"option": "B", "option_content": "5"}, {"option": "C", "option_content": "4"}, {"option": "D", "option_content": "8"}], "type": "text"}, {"No": "83", "question": "河流可以根据它们的最后归宿，分为外流河和内流河两大类。那些能直接或间接流入海洋的河流，称为“外流河”；最终不能流入海洋的河流，则称为“内流河”。我国的内流河集中分布于我国的西北地区，外流河多分布于我国的东部与南部地区。下列河流与其属性对应关系错误的是____。", "answer": "C", "options": [{"option": "A", "option_content": "塔里木河——内流河"}, {"option": "B", "option_content": "赣江——外流河"}, {"option": "C", "option_content": "红水河——内流河"}, {"option": "D", "option_content": "海河——外流河"}], "type": "text"}, {"No": "84", "question": "我国的湖泊中，既有淡水湖，又有咸水湖，下列对应关系错误的是____。", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "青海湖——咸"}, {"option": "B", "option_content": "艾丁湖——淡"}, {"option": "C", "option_content": "洪泽湖——淡"}, {"option": "D", "option_content": "太湖——淡"}], "type": "text"}, {"No": "85", "question": "各级海关对监管中发现带有政治性问题的地图产品，必须一律扣留，并移送当地____处理。", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "外事主管部门"}, {"option": "B", "option_content": "测绘地理信息行政主管部门"}, {"option": "C", "option_content": "工商行政主管部门"}], "type": "text"}, {"No": "86", "question": "什么法律规定“大陆和台湾同属一个中国，中国的主权和领土完整不容分割”？", "answer": "D", "options": [{"option": "A", "option_content": "《中华人民共和国领海及毗邻区法》"}, {"option": "B", "option_content": "《中华人民共和国测绘法》"}, {"option": "C", "option_content": "《中华人民共和国土地管理法》"}, {"option": "D", "option_content": "《反分裂国家法》"}], "type": "text"}, {"No": "87", "question": "____上不得表示任何国家秘密和内部事项。", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "国家基本比例尺地形图"}, {"option": "B", "option_content": "公开地图"}, {"option": "C", "option_content": "内部使用地图"}], "type": "text"}, {"No": "88", "question": "在地图上绘制中华人民共和国国界，下列做法哪种是不正确的？", "answer": "C", "options": [{"option": "A", "option_content": "按照中华人民共和国与相邻国家缔结的边界条约或者协定绘制"}, {"option": "B", "option_content": "按照国务院测绘地理信息行政主管部门公布的标准样图绘制"}, {"option": "C", "option_content": "按照国外最新出版的地图绘制"}], "type": "text"}, {"No": "89", "question": "内地引进香港、澳门、台湾地区的出版机构出版的地图，以及引进外国出版物中插附的地图，未经____审核批准，不得在内地出版、销售。", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "测绘地理信息行政主管部门"}, {"option": "B", "option_content": "新闻出版行政主管部门"}, {"option": "C", "option_content": "工商行政主管部门"}], "type": "text"}, {"No": "90", "question": "国务院测绘地理信息行政主管部门或者省级测绘地理信息行政主管部门对地图内容的审查包括： ①保密审查；②国界线、省、自治区、直辖市行政区域界线（包括中国历史疆界）和特别行政区界线；③重要地理要素及名称等内容；④国务院测绘地理信息行政主管部门规定需要审查的其他地图内容。", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "①②③④"}, {"option": "B", "option_content": "①②③"}, {"option": "C", "option_content": "②③④"}], "type": "text"}, {"No": "91", "question": "全国地图编制与出版分别由哪些部门管理？", "answer": "C", "options": [{"option": "A", "option_content": "国务院测绘地理信息行政主管部门，国务院出版行政管理部门"}, {"option": "B", "option_content": "国家测绘地理信息局，国家新闻出版广电总局"}, {"option": "C", "option_content": "国务院测绘地理信息行政主管部门，国务院出版行政管理部门商国务院测绘地理信息行政主管部门"}, {"option": "D", "option_content": "国务院出版行政管理部门商国务院测绘地理信息行政主管部门"}], "type": "text"}, {"No": "92", "question": "《中华人民共和国领海及毗连区法》规定，中华人民共和国的陆地领土包括    。", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "中华人民共和国陆地"}, {"option": "B", "option_content": "中华人民共和国陆地及属于中国的岛屿"}, {"option": "C", "option_content": "中华人民共和国陆地及其所属大陆架"}, {"option": "D", "option_content": "中华人民共和国陆地及其所属沿海岛屿"}], "type": "text"}, {"No": "93", "question": "中华人民共和国尚未同有关邻国签订边界条约的界段，按照_____绘制。", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "世界各国国界线画法样图"}, {"option": "B", "option_content": "中国国界线画法标准样图"}, {"option": "C", "option_content": "中国历史疆界标准样图"}, {"option": "D", "option_content": "世界各国间的历史疆界"}], "type": "text"}, {"No": "94", "question": "任何国家必须有一定的领土，领土指国家主权管辖下的地球表面特定部分，它包括____。", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "陆地和海洋"}, {"option": "B", "option_content": "领陆、领水和领空"}, {"option": "C", "option_content": "领陆、领海和领空"}, {"option": "D", "option_content": "领陆、内水和领海"}], "type": "text"}, {"No": "95", "question": "在我国与邻国的边界上，有4个人们较为熟悉的、景色秀丽的界湖。其中位于中国和蒙古边界上的是____。", "answer": "C", "options": [{"option": "A", "option_content": "长白山天池"}, {"option": "B", "option_content": "兴凯湖"}, {"option": "C", "option_content": "贝尔湖"}, {"option": "D", "option_content": "班公错"}], "type": "text"}, {"No": "96", "question": "下图是我国主张管辖的海域空间结构示意图。据此回答以下6道题。", "answer": "下图是我国主张管辖的海域空间结构示意图。据此回答以下6道题。", "options": [], "type": "text"}, {"No": "97", "question": "请问图中A指的是什么？", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "领空"}, {"option": "B", "option_content": "领海"}, {"option": "C", "option_content": "领水"}, {"option": "D", "option_content": "领土"}], "type": "text"}, {"No": "98", "question": "请问上图中B指的是什么？", "answer": "C", "options": [{"option": "A", "option_content": "领空"}, {"option": "B", "option_content": "领海"}, {"option": "C", "option_content": "毗连区"}, {"option": "D", "option_content": "领土"}], "type": "text"}, {"No": "99", "question": "请问上图中C指的是什么？", "answer": "D", "options": [{"option": "A", "option_content": "内水"}, {"option": "B", "option_content": "领海"}, {"option": "C", "option_content": "毗连区"}, {"option": "D", "option_content": "专属经济区"}], "type": "text"}, {"No": "100", "question": "请问上图中D指的是什么？", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "大陆架"}, {"option": "B", "option_content": "领海"}, {"option": "C", "option_content": "毗连区"}, {"option": "D", "option_content": "专属经济区"}], "type": "text"}, {"No": "101", "question": "请问上图中E指的是什么？", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "内水"}, {"option": "B", "option_content": "领海"}, {"option": "C", "option_content": "毗连区"}, {"option": "D", "option_content": "专属经济区"}], "type": "text"}, {"No": "102", "question": "请问上图中F指的是什么？", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "内水"}, {"option": "B", "option_content": "领陆"}, {"option": "C", "option_content": "领海"}, {"option": "D", "option_content": "专属经济区"}], "type": "text"}, {"No": "103", "question": "以下不属于我国陆上邻国的是____。", "answer": "D", "options": [{"option": "A", "option_content": "位于中亚的世界第一大内陆国哈萨克斯坦"}, {"option": "B", "option_content": "通过天山山脉与我国相连的吉尔吉斯斯坦"}, {"option": "C", "option_content": "位于南亚的“清真之国”巴基斯坦"}, {"option": "D", "option_content": "千岛之国印度尼西亚"}], "type": "text"}, {"No": "104", "question": "截止到目前，我国与哪两个陆上邻国国家尚未签订边界条约？", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "印度、不丹"}, {"option": "B", "option_content": "印度、尼泊尔"}, {"option": "C", "option_content": "俄罗斯、蒙古"}, {"option": "D", "option_content": "印度、巴基斯坦"}], "type": "text"}, {"No": "105", "question": "专属经济区是指从领海基点（线）算起____海里以内的水域。", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "12"}, {"option": "B", "option_content": "200"}, {"option": "C", "option_content": "24"}, {"option": "D", "option_content": "9"}], "type": "text"}, {"No": "106", "question": "我国省区中与陆地邻国接壤最多的是____。", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "新疆维吾尔自治区"}, {"option": "B", "option_content": "西藏自治区"}, {"option": "C", "option_content": "内蒙古自治区"}, {"option": "D", "option_content": "云南省"}], "type": "text"}, {"No": "107", "question": "上图是为了纪念刘三姐而产生的节日——三月三歌节。请问这是我国哪个少数民族的传统节日？", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "朝鲜族"}, {"option": "B", "option_content": "壮族"}, {"option": "C", "option_content": "傣族"}, {"option": "D", "option_content": "蒙古族"}], "type": "text"}, {"No": "108", "question": "国务院于2012年6月批准撤销海南省西沙群岛、南沙群岛、中沙群岛办事处，设立____，其人民政府驻西沙永兴岛。", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "县级三沙市"}, {"option": "B", "option_content": "地级三沙市"}, {"option": "C", "option_content": "三沙办事处"}], "type": "text"}, {"No": "109", "question": "钓鱼岛及其附属岛屿归我国____省管辖。", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "浙江"}, {"option": "B", "option_content": "台湾"}, {"option": "C", "option_content": "福建"}], "type": "text"}, {"No": "110", "question": "以下不属于我国陆上邻国的是____。", "answer": "D", "options": [{"option": "A", "option_content": "地处东亚朝鲜半岛北部的朝鲜"}, {"option": "B", "option_content": "横跨东欧、北亚的欧洲国家俄罗斯"}, {"option": "C", "option_content": "与我国陆地疆界最长的东亚国家蒙古"}, {"option": "D", "option_content": "亚洲四小龙之一韩国"}], "type": "text"}, {"No": "111", "question": "以下不属于我国陆上邻国的是____。", "answer": "D", "options": [{"option": "A", "option_content": "世界第二人口大国印度"}, {"option": "B", "option_content": "马拉雅山脉南麓山国尼泊尔"}, {"option": "C", "option_content": "地处东南亚中南半岛的宝石之国缅甸"}, {"option": "D", "option_content": "东南亚国家菲律宾"}], "type": "text"}, {"No": "112", "question": "国家对重要地理信息数据实行__ __制度。", "answer": "D", "options": [{"option": "A", "option_content": "统一管理"}, {"option": "B", "option_content": "统一审核"}, {"option": "C", "option_content": "统一公布"}, {"option": "D", "option_content": "统一审核与公布"}], "type": "text"}, {"No": "113", "question": "居住在宁夏的主要少数民族是？", "answer": "C", "options": [{"option": "A", "option_content": "维吾尔族"}, {"option": "B", "option_content": "藏族"}, {"option": "C", "option_content": "回族"}, {"option": "D", "option_content": "蒙古族"}], "type": "text"}, {"No": "114", "question": "《联合国海洋公约》规定，毗连区从领海基线量起不得超过____海里。在毗连区内，沿海国家为防止或惩治那些违犯其海关、财政、移民、卫生等法律或规章行为，有权对其行使必要的管制。", "answer": "C", "options": [{"option": "A", "option_content": "12"}, {"option": "B", "option_content": "200"}, {"option": "C", "option_content": "24"}, {"option": "D", "option_content": "9"}], "type": "text"}, {"No": "115", "question": "以下既是我国海上邻国，又是我国陆上邻国的是____。", "answer": "D", "options": [{"option": "A", "option_content": "俄罗斯"}], "type": "text"}, {"No": "116", "question": "1937年9月，中国共产党正式成立了陕甘宁边区政府，陕甘宁边区位于。地带。", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "陕西、宁夏、甘肃三省区交界"}, {"option": "B", "option_content": "宁夏、青海、甘肃三省区交界"}, {"option": "C", "option_content": "宁夏、甘肃、内蒙古三省区交界"}, {"option": "D", "option_content": "内蒙古、新疆、青海三省区交界"}], "type": "text"}, {"No": "117", "question": "中沙群岛位置最东的岛屿是____。", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "黄岩岛"}, {"option": "B", "option_content": "钓鱼岛"}, {"option": "C", "option_content": "曾母暗沙"}, {"option": "D", "option_content": "永兴岛"}], "type": "text"}, {"No": "118", "question": "下列哪个国家是我国的海上邻国？", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "文莱"}, {"option": "B", "option_content": "泰国"}, {"option": "C", "option_content": "老挝"}, {"option": "D", "option_content": "新加坡"}], "type": "text"}, {"No": "119", "question": "下列哪个国家是我国的陆上邻国？", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "乌兹别克斯坦"}, {"option": "B", "option_content": "塔吉克斯坦"}, {"option": "C", "option_content": "孟加拉国"}, {"option": "D", "option_content": "柬埔寨"}], "type": "text"}, {"No": "120", "question": "2004年10月14日，中国与俄罗斯两国政府代表签署了中俄国界东段补充协定，标志着中俄长达4300多公里的边界线走向已全部确定。以下不是中俄两国界河的是____。", "answer": "D", "options": [{"option": "A", "option_content": "额尔古纳河"}, {"option": "B", "option_content": "黑龙江"}, {"option": "C", "option_content": "乌苏里江"}, {"option": "D", "option_content": "松花江"}], "type": "text"}, {"No": "121", "question": "青海省的行政中心是____。", "answer": "D", "options": [{"option": "A", "option_content": "昆明"}, {"option": "B", "option_content": "兰州"}, {"option": "C", "option_content": "西安"}, {"option": "D", "option_content": "西宁"}], "type": "text"}, {"No": "122", "question": "宁夏回族自治区的行政中心是____。", "answer": "D", "options": [{"option": "A", "option_content": "昆明"}, {"option": "B", "option_content": "兰州"}, {"option": "C", "option_content": "西安"}, {"option": "D", "option_content": "银川"}], "type": "text"}, {"No": "123", "question": "新疆维吾尔自治区的行政中心是____。", "answer": "D", "options": [{"option": "A", "option_content": "昆明"}, {"option": "B", "option_content": "兰州"}, {"option": "C", "option_content": "西安"}, {"option": "D", "option_content": "乌鲁木齐"}], "type": "text"}, {"No": "124", "question": "以下我国省级行政单位与其行政中心的搭配，错误的是____。", "answer": "C", "options": [{"option": "A", "option_content": "辽宁——沈阳"}, {"option": "B", "option_content": "黑龙江——哈尔滨"}, {"option": "C", "option_content": "福建——厦门"}, {"option": "D", "option_content": "内蒙古——呼和浩特"}], "type": "text"}, {"No": "125", "question": "七朝古都、牡丹之乡洛阳位于哪个省？", "answer": "C", "options": [{"option": "A", "option_content": "江苏"}, {"option": "B", "option_content": "黑龙江"}, {"option": "C", "option_content": "河南"}, {"option": "D", "option_content": "陕西"}], "type": "text"}, {"No": "126", "question": "下面的卫星图片表示的是我国某个省的轮廓，请问它表示的是哪个省？", "answer": "D", "options": [{"option": "A", "option_content": "江苏"}, {"option": "B", "option_content": "黑龙江"}, {"option": "C", "option_content": "河南"}, {"option": "D", "option_content": "河北"}], "type": "text"}, {"No": "127", "question": "下面的卫星图片表示的是我国某个省的轮廓，请问它表示的是哪个省？", "answer": "D", "options": [{"option": "A", "option_content": "江苏"}, {"option": "B", "option_content": "湖南"}, {"option": "C", "option_content": "河南"}, {"option": "D", "option_content": "湖北"}], "type": "text"}, {"No": "128", "question": "下列不属于我国的沿海省级行政单位的是（）。", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "云南"}, {"option": "B", "option_content": "辽宁"}, {"option": "C", "option_content": "广东"}, {"option": "D", "option_content": "福建"}], "type": "text"}, {"No": "129", "question": "与我国西藏自治区和云南省同时接壤的邻国是（）。", "answer": "C", "options": [{"option": "A", "option_content": "印度"}, {"option": "B", "option_content": "不丹"}, {"option": "C", "option_content": "缅甸"}, {"option": "D", "option_content": "老挝"}], "type": "text"}, {"No": "130", "question": "____是地图管理工作的重要内容。", "answer": "C", "options": [{"option": "A", "option_content": "地图测绘"}, {"option": "B", "option_content": "地图编辑"}, {"option": "C", "option_content": "地图审核"}, {"option": "D", "option_content": "地图修改"}], "type": "text"}, {"No": "131", "question": "以下关于海南省的说法不正确的是____。", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "海南省，也是我国的一个海岛省"}, {"option": "B", "option_content": "海南省由海南岛及其附近海域组成"}, {"option": "C", "option_content": "海南岛是我国第二大岛"}, {"option": "D", "option_content": "海南省管辖的海域面积，是我国所有省级行政单位中最大的"}], "type": "text"}, {"No": "132", "question": "下图所示雕塑是国务院送给澳门特别行政区的礼物。请问澳门的市花是什么？", "answer": "D", "options": [{"option": "A", "option_content": "牡丹"}, {"option": "B", "option_content": "芍药"}, {"option": "C", "option_content": "紫荆花"}, {"option": "D", "option_content": "莲花"}], "type": "text"}, {"No": "133", "question": "下图是香港特别行政区区旗，下面的说法不正确的是____。", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "图中的图案是动态莲花"}, {"option": "B", "option_content": "红旗代表中华人民共和国"}, {"option": "C", "option_content": "花蕊上的五颗星象征香港同胞心中热爱祖国"}, {"option": "D", "option_content": "红白两色体现了“一国两制”精神"}], "type": "text"}, {"No": "134", "question": "领陆是指国家主权管辖下的陆地及其底土，是国家领土的基本组成部分。下面说法中错误的是____。", "answer": "C", "options": [{"option": "A", "option_content": "领水依附于领陆"}, {"option": "B", "option_content": "领空又依附于领陆和领水"}, {"option": "C", "option_content": "世界上有的国家没有领陆。"}, {"option": "D", "option_content": "如果领陆发生变动，领水和领空也将随之变动。"}], "type": "text"}, {"No": "135", "question": "以下关于澳门的说法，错误的是____。", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "澳门特别行政区位于珠江口西岸。"}, {"option": "B", "option_content": "澳门北与深圳市接壤"}, {"option": "C", "option_content": "澳门东与香港隔海相望"}, {"option": "D", "option_content": "澳门由澳门半岛、路环岛等组成"}], "type": "text"}, {"No": "136", "question": "以下关于我国邻国的说法不正确的是____。", "answer": "C", "options": [{"option": "A", "option_content": "我国是世界上邻国最多的国家"}, {"option": "B", "option_content": "我国陆地邻国有14个。"}, {"option": "C", "option_content": "缅甸、柬埔寨都是我国的陆上邻国"}, {"option": "D", "option_content": "印度尼西亚、菲律宾都是我国的海上邻国。"}], "type": "text"}, {"No": "137", "question": "以下关于钓鱼岛的说法不正确的是____。", "answer": "C", "options": [{"option": "A", "option_content": "钓鱼岛自古就是中国领土"}, {"option": "B", "option_content": "钓鱼岛及其附属岛屿位于我国台湾岛东北方向"}, {"option": "C", "option_content": "钓鱼岛现在归海南省三沙市管辖"}, {"option": "D", "option_content": "钓鱼岛及其附属岛屿包括钓鱼岛、赤尾屿、黄尾屿等众多岛屿"}], "type": "text"}, {"No": "138", "question": "下图是澳门回归时的政权交接仪式场景。这一历史性的时刻发生在什么时间？1999年12月_______日。", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "20日"}, {"option": "B", "option_content": "21日"}, {"option": "C", "option_content": "22日"}, {"option": "D", "option_content": "23日"}], "type": "text"}, {"No": "139", "question": "在我国的陆上邻国中，人口总数最多的国家是____。", "answer": "C", "options": [{"option": "A", "option_content": "巴基斯坦"}, {"option": "B", "option_content": "孟加拉国"}, {"option": "C", "option_content": "印度"}, {"option": "D", "option_content": "尼泊尔"}], "type": "text"}, {"No": "140", "question": "在我国的陆上邻国中，国土面积最大的国家是____。", "answer": "C", "options": [{"option": "A", "option_content": "巴基斯坦"}], "type": "text"}, {"No": "141", "question": "在南海四大群岛中，位置最南、岛礁最多、散布最广的是____。", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "南沙群岛"}, {"option": "B", "option_content": "西沙群岛"}, {"option": "C", "option_content": "东沙群岛"}, {"option": "D", "option_content": "中沙群岛"}], "type": "text"}, {"No": "142", "question": "南沙群岛中最大的岛屿是____。", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "黄岩岛"}, {"option": "B", "option_content": "太平岛"}, {"option": "C", "option_content": "曾母暗沙"}, {"option": "D", "option_content": "永兴岛"}], "type": "text"}, {"No": "143", "question": "下列选项中，哪个少数民族自治区位于长江以南？", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "广西壮族自治区"}, {"option": "B", "option_content": "宁夏回族自治区"}, {"option": "C", "option_content": "内蒙古自治区"}, {"option": "D", "option_content": "新疆维吾尔自治区"}], "type": "text"}, {"No": "144", "question": "下列4条河流中，哪一条河流不是中国与邻国之间的界河____。", "answer": "C", "options": [{"option": "A", "option_content": "乌苏里江"}, {"option": "B", "option_content": "鸭绿江"}, {"option": "C", "option_content": "嫩江"}, {"option": "D", "option_content": "黑龙江"}], "type": "text"}, {"No": "145", "question": "“樟木”是我国通往邻国的边境口岸，它位于我国的哪个省级行政区内？", "answer": "D", "options": [{"option": "A", "option_content": "广西壮族自治区"}, {"option": "B", "option_content": "内蒙古自治区"}, {"option": "C", "option_content": "云南省"}, {"option": "D", "option_content": "西藏自治区"}], "type": "text"}, {"No": "146", "question": "以下我国省级行政单位与其行政中心的搭配错误的是____。", "answer": "C", "options": [{"option": "A", "option_content": "广西——南宁"}, {"option": "B", "option_content": "甘肃——兰州"}, {"option": "C", "option_content": "青海——格尔木"}, {"option": "D", "option_content": "宁夏——银川"}], "type": "text"}, {"No": "147", "question": "国家领土是国家形式主权的空间，领土包括领陆、领水和领空。下图中的A表示的是____。", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "领海"}, {"option": "B", "option_content": "领陆"}, {"option": "C", "option_content": "领空"}, {"option": "D", "option_content": "领水"}], "type": "text"}, {"No": "148", "question": "内蒙古自治区是哪一年设立的？", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "1947年"}, {"option": "B", "option_content": "1955年"}, {"option": "C", "option_content": "1958年"}, {"option": "D", "option_content": "1965年"}], "type": "text"}, {"No": "149", "question": "新疆维吾尔自治区是哪一年设立的？", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "1947年"}, {"option": "B", "option_content": "1955年"}, {"option": "C", "option_content": "1958年"}, {"option": "D", "option_content": "1965年"}], "type": "text"}, {"No": "150", "question": "以下关于钓鱼岛问题的说法不正确的是____。", "answer": "D", "options": [{"option": "A", "option_content": "钓鱼岛自古就是中国领土"}, {"option": "B", "option_content": "日本在钓鱼岛上修建直升机场、气象站、水文站等做法，严重侵犯了中国主权，是不得人心的"}, {"option": "C", "option_content": "中国政府对钓鱼岛等岛屿有无可争辩的主权，我们维护主权和领土完整的决心坚定不移"}, {"option": "D", "option_content": "钓鱼岛面积太小，在中国地图上可以不表示。"}], "type": "text"}, {"No": "151", "question": "我国有多少个沿海的省级行政区？", "answer": "D", "options": [{"option": "A", "option_content": "11"}, {"option": "B", "option_content": "12"}, {"option": "C", "option_content": "13"}, {"option": "D", "option_content": "14"}], "type": "text"}, {"No": "152", "question": "2012年6月21日，国务院批准设立地级三沙市。三沙市是我国海南省三个地级市之一，也是我国位置最南的地级市，其政府驻地位于西沙群岛中的____。", "answer": "D", "options": [{"option": "A", "option_content": "钓鱼岛"}, {"option": "B", "option_content": "曾母暗沙"}, {"option": "C", "option_content": "黄岩岛"}, {"option": "D", "option_content": "永兴岛"}], "type": "text"}, {"No": "153", "question": "宁夏回族自治区是哪一年设立的？", "answer": "C", "options": [{"option": "A", "option_content": "1947年"}, {"option": "B", "option_content": "1955年"}, {"option": "C", "option_content": "1958年"}, {"option": "D", "option_content": "1965年"}], "type": "text"}, {"No": "154", "question": "内水是国家领土的组成部分，国家对内水享有与对领陆同样的主权。下列关于内水的说法，哪一项正确？", "answer": "C", "options": [{"option": "A", "option_content": "我国的内水仅包括领陆上的河流、湖泊等水体"}, {"option": "B", "option_content": "黑龙江是分隔中国与俄罗斯的界河，不是内水"}, {"option": "C", "option_content": "我国沿海的港口水域也属于内水范畴"}, {"option": "D", "option_content": "渤海是我国领海，不属于内水范畴。"}], "type": "text"}, {"No": "155", "question": "跨阿尔泰山脉与我国相邻的国家是____。", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "蒙古、俄罗斯"}, {"option": "B", "option_content": "俄罗斯、朝鲜"}, {"option": "C", "option_content": "俄罗斯、哈萨克斯坦"}, {"option": "D", "option_content": "阿富汗、哈萨克斯坦"}], "type": "text"}, {"No": "156", "question": "我国是世界上邻国最多的国家之一，陆地与____个国家接壤。", "answer": "C", "options": [{"option": "A", "option_content": "6"}, {"option": "B", "option_content": "8"}, {"option": "C", "option_content": "14"}, {"option": "D", "option_content": "15"}], "type": "text"}, {"No": "157", "question": "广西壮族自治区的行政中心是_____。", "answer": "C", "options": [{"option": "A", "option_content": "南京"}, {"option": "B", "option_content": "广州"}, {"option": "C", "option_content": "南宁"}, {"option": "D", "option_content": "厦门"}], "type": "text"}, {"No": "158", "question": "1988年，根据联合国教科文组织的要求，中国政府在南沙群岛____建立了永久性的海洋气象观测站。", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "永暑礁"}, {"option": "B", "option_content": "曾母暗沙"}, {"option": "C", "option_content": "永兴岛"}, {"option": "D", "option_content": "华阳礁"}], "type": "text"}, {"No": "159", "question": "我国有____个省级行政区与陆上邻国接壤。", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "8个"}, {"option": "B", "option_content": "9个"}, {"option": "C", "option_content": "10个"}, {"option": "D", "option_content": "7个"}], "type": "text"}, {"No": "160", "question": "以下不是我国和邻国陆地边界的是____。", "answer": "D", "options": [{"option": "A", "option_content": "阿尔泰山"}, {"option": "B", "option_content": "帕米尔高原"}, {"option": "C", "option_content": "喜马拉雅山"}, {"option": "D", "option_content": "大高加索山"}], "type": "text"}, {"No": "161", "question": "以下说法不正确的是____。", "answer": "D", "options": [{"option": "A", "option_content": "正确的国家版图象征了国家主权和领土完整，体现了国家的主权意志和政治外交立场"}, {"option": "B", "option_content": "世界各国都十分重视本国版图在地图上的正确表示"}, {"option": "C", "option_content": "我国政府一直非常重视维护国家版图的尊严，不断增强全民的国家版图意识"}, {"option": "D", "option_content": "错误表示中国版图的“问题地图”可以在国内流通，只要不在国际上使用就可以"}], "type": "text"}, {"No": "162", "question": "以下关于我国版图的说法错误的是____。", "answer": "D", "options": [{"option": "A", "option_content": "我国有8个海上邻国"}, {"option": "B", "option_content": "我国陆地邻国有14个"}, {"option": "C", "option_content": "朝鲜和越南既是我国的海上邻国，又是陆上邻国。"}, {"option": "D", "option_content": "印尼、新加坡都是我国的海上邻国。"}], "type": "text"}, {"No": "163", "question": "以下哪个省份没有被北回归线穿过？", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "广东"}, {"option": "B", "option_content": "湖北"}, {"option": "C", "option_content": "云南"}, {"option": "D", "option_content": "广西"}], "type": "text"}, {"No": "164", "question": "在我国的少数民族中，哪个民族的人口最多？", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "壮族"}, {"option": "B", "option_content": "蒙古族"}, {"option": "C", "option_content": "回族"}, {"option": "D", "option_content": "维吾尔族"}], "type": "text"}, {"No": "165", "question": "台湾居民中以汉族为主，他们的祖先绝大部分是从哪些省份迁移过去的？", "answer": "C", "options": [{"option": "A", "option_content": "福建和浙江"}, {"option": "B", "option_content": "广西和浙江"}, {"option": "C", "option_content": "福建和广东"}, {"option": "D", "option_content": "广东和浙江"}], "type": "text"}, {"No": "166", "question": "2004年6月，通过平等、和平谈判，我国与哪个国家在北部湾海域划出了我国第一条海上边界？", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "越南"}, {"option": "B", "option_content": "马来西亚"}, {"option": "C", "option_content": "文莱"}, {"option": "D", "option_content": "印度尼西亚"}], "type": "text"}, {"No": "167", "question": "以下关于天津的说法不正确的是____。", "answer": "D", "options": [{"option": "A", "option_content": "是我国四大直辖市中的一个"}, {"option": "B", "option_content": "位于华北平原海河五大支流汇流处，东临渤海，北依燕山"}, {"option": "C", "option_content": "是夏季达沃斯论坛举办城市之一"}, {"option": "D", "option_content": "黄河流经天津，促进了天津的发展"}], "type": "text"}, {"No": "168", "question": "我国有一个边疆省区，大小湖泊有1000多个，湖泊面积约占全国湖泊总面积的30%，它是____。", "answer": "D", "options": [{"option": "A", "option_content": "黑龙江省"}, {"option": "B", "option_content": "内蒙古自治区"}, {"option": "C", "option_content": "新疆维吾尔自治区"}, {"option": "D", "option_content": "西藏自治区"}], "type": "text"}, {"No": "169", "question": "云南省的行政中心是_____。", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "昆明"}, {"option": "B", "option_content": "福州"}, {"option": "C", "option_content": "贵阳"}, {"option": "D", "option_content": "厦门"}], "type": "text"}, {"No": "170", "question": "我国的行政区域基本划为几级？", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "2"}, {"option": "B", "option_content": "3"}, {"option": "C", "option_content": "5"}, {"option": "D", "option_content": "4"}], "type": "text"}, {"No": "171", "question": "中国是一个多民族国家，56个民族的人民共同生活在中国这片土地上。下列描述完整地概括了我国的民族分布特点的是？", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "大杂居，小聚居"}, {"option": "B", "option_content": "小杂居，大聚居"}, {"option": "C", "option_content": "大聚居"}, {"option": "D", "option_content": "大杂居"}], "type": "text"}, {"No": "172", "question": "内蒙古自治区的行政中心是____。", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "齐齐哈尔"}, {"option": "B", "option_content": "呼和浩特"}, {"option": "C", "option_content": "二连浩特"}, {"option": "D", "option_content": "乌鲁木齐"}], "type": "text"}, {"No": "173", "question": "我国陆地边界线最长的省级行政区是____。", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "内蒙古自治区"}, {"option": "B", "option_content": "新疆维吾尔自治区"}, {"option": "C", "option_content": "西藏自治区"}, {"option": "D", "option_content": "黑龙江省"}], "type": "text"}, {"No": "174", "question": "我国与陆上邻国之间存在着一些历史遗留下来的边界问题。以下对边界问题的说法不正确的是____。", "answer": "D", "options": [{"option": "A", "option_content": "边界问题关系到我国主权和领土的完整"}, {"option": "B", "option_content": "边界问题关系到边疆地区的安宁"}, {"option": "C", "option_content": "边界问题关系到我国和周边邻国的关系"}, {"option": "D", "option_content": "边界争议不能和平解决"}], "type": "text"}, {"No": "175", "question": "俄罗斯远东城市符拉迪沃斯托克的传统中文名称是？", "answer": "C", "options": [{"option": "A", "option_content": "尼布楚"}, {"option": "B", "option_content": "海兰泡"}, {"option": "C", "option_content": "海参崴"}, {"option": "D", "option_content": "双城子"}], "type": "text"}, {"No": "176", "question": "我国的下列口岸中，与哈萨克斯坦接壤的是____。", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "满洲里"}, {"option": "B", "option_content": "阿拉山口"}, {"option": "C", "option_content": "二连浩特"}, {"option": "D", "option_content": "图们"}], "type": "text"}, {"No": "177", "question": "“东北亚六国”通常是指____。", "answer": "D", "options": [{"option": "A", "option_content": "中国、俄罗斯、哈萨克斯坦、吉尔吉斯斯坦、塔吉克斯坦、乌兹别克斯坦"}, {"option": "B", "option_content": "中国、哈萨克斯坦、乌兹别克斯坦、吉尔吉斯斯坦、塔吉克斯坦、土库曼斯坦"}, {"option": "C", "option_content": "中国、越南、老挝、日本、朝鲜、韩国"}, {"option": "D", "option_content": "中国、俄罗斯、蒙古、朝鲜、韩国、日本"}], "type": "text"}, {"No": "178", "question": "我国哪个省区只与蒙古国这一个邻国接壤？", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "甘肃"}, {"option": "B", "option_content": "新疆"}, {"option": "C", "option_content": "内蒙古"}, {"option": "D", "option_content": "黑龙江"}], "type": "text"}, {"No": "179", "question": "在我国的邻国中，属于“金砖国家”的是？", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "日本和韩国"}, {"option": "B", "option_content": "俄罗斯和印度"}, {"option": "C", "option_content": "朝鲜和越南"}, {"option": "D", "option_content": "印尼和马来西亚"}], "type": "text"}, {"No": "180", "question": "在我国的五个民族自治区中，成立时间最早的是？", "answer": "D", "options": [{"option": "A", "option_content": "新疆维吾尔自治区"}, {"option": "B", "option_content": "宁夏回族自治区"}, {"option": "C", "option_content": "广西壮族自治区"}, {"option": "D", "option_content": "内蒙古自治区"}], "type": "text"}, {"No": "181", "question": "香港特别行政区的地域由哪几部分组成？", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "港岛、九龙、新界及200多个岛屿及其附近海域"}, {"option": "B", "option_content": "港岛、九龙半岛、新界、大屿山"}, {"option": "C", "option_content": "港岛、九龙半岛、新界"}, {"option": "D", "option_content": "多利亚港、九龙城、香江"}], "type": "text"}, {"No": "182", "question": "甘肃省简称是什么？", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "粤"}, {"option": "B", "option_content": "甘(陇)"}, {"option": "C", "option_content": "青"}, {"option": "D", "option_content": "陕（秦）"}], "type": "text"}, {"No": "183", "question": "郑成功收复台湾和康熙帝设立台湾府的相同历史作用是____。", "answer": "D", "options": [{"option": "A", "option_content": "驱逐殖民势力"}, {"option": "B", "option_content": "加强对边疆的管辖"}, {"option": "C", "option_content": "巩固东南海防"}, {"option": "D", "option_content": "维护国家主权完整"}], "type": "text"}, {"No": "184", "question": "隋唐时期中央政府对新疆地区的建设活动有____。\n①任命东突厥的贵族做都督管理本部人员 \n\n②建立行政机构保护丝绸之路的畅通 \n\n③建立最高的行政机构安西都护府和北庭都护府\n\n④开凿了敦煌莫高窟\n", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "①②③"}, {"option": "B", "option_content": "②③"}, {"option": "C", "option_content": "①③④"}, {"option": "D", "option_content": "①②③④"}], "type": "text"}, {"No": "185", "question": "张骞第二次出使西域的时间是在____。", "answer": "C", "options": [{"option": "A", "option_content": "公元前139年"}, {"option": "B", "option_content": "公元前138年"}, {"option": "C", "option_content": "公元前119年"}, {"option": "D", "option_content": "公元138年"}], "type": "text"}, {"No": "186", "question": "下列战役属于反抗外来侵略、捍卫中华民族利益的是____。", "answer": "D", "options": [{"option": "A", "option_content": "东京保卫战"}, {"option": "B", "option_content": "郾城大战"}, {"option": "C", "option_content": "北京保卫战"}, {"option": "D", "option_content": "雅克萨之战"}], "type": "text"}, {"No": "187", "question": "为了有效地控制地方，元朝统治者在地方设置的管理机构是____。", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "西域都护"}, {"option": "B", "option_content": "行中书省"}, {"option": "C", "option_content": "宣政院"}, {"option": "D", "option_content": "理藩院"}], "type": "text"}, {"No": "188", "question": "下列关于元朝对我国统一多民族国家疆域拓展贡献的叙述不正确的是____。\n 189.“国家统一，民族融合”是中国历史发展的主流，有关这一主题的史实表述不正确的是____。\n", "answer": "C", "options": [{"option": "A", "option_content": "地区开始正式进入中国版图"}, {"option": "B", "option_content": "澎湖巡检司加强对台湾的管辖"}, {"option": "C", "option_content": "行省制度有效控制边疆地区"}, {"option": "D", "option_content": "及南海诸岛都在元朝统治范围"}, "A", {"option": "A", "option_content": "西汉时，设置西域都护，今新疆地区正式归属中央集权统辖"}, {"option": "B", "option_content": "唐朝时，唐太宗将文成公主嫁给吐蕃首领松赞干布"}, {"option": "C", "option_content": "明朝时，形成一个新的民族──“回族”"}, {"option": "D", "option_content": "清朝时，设驻藏大臣加强对西藏地区的管辖"}], "type": "text"}, {"No": "190", "question": "在中国历史上，国家大一统的观念有着悠久的历史、深厚的基础，这种国家大一统的局面形成始于____。", "answer": "D", "options": [{"option": "A", "option_content": "炎黄部落的形成"}, {"option": "B", "option_content": "尧舜时期“天下为公”的传说"}, {"option": "C", "option_content": "儒家思想的影响"}, {"option": "D", "option_content": "秦、汉巩固统一国家的措施"}], "type": "text"}, {"No": "191", "question": "下面有关西藏历史说法不正确的是____。\n 192.“孽子孤臣一雅儒，填膺大义抗强胡。圣功岂在尊明朔，确保台湾入版图。”这是张学良先生对一位古代民族英雄的赞词。这里所说的“强胡”是____。\n", "answer": "D", "options": [{"option": "A", "option_content": "唐朝时的吐蕃人是藏族的祖先"}, {"option": "B", "option_content": "元朝时设宣政院，管辖西藏地区"}, {"option": "C", "option_content": "清初顺治帝赐予西藏佛教首领达赖五世“达赖喇嘛”封号"}, {"option": "D", "option_content": "1727年，清朝设置伊犁将军代表清朝管理西藏"}, "D", {"option": "A", "option_content": "葡萄牙"}, {"option": "B", "option_content": "俄国"}, {"option": "C", "option_content": "英国"}, {"option": "D", "option_content": "荷兰"}], "type": "text"}, {"No": "193", "question": "统一多民族国家的巩固和发展，是中华民族生生不息、绵延不断、屹立于世界民族之林的根本。下列各项均体现上述观点，其中发生于明清时期的史实是____。\n①忽必烈在中央设中书省，在地方设行中书省，进一步加强了对全国的统治\n\n②郑成功收复台湾捍卫了国家主权\n\n③清朝设置驻藏大臣，进一步密切了西藏与内地的联系，加强了中央对西藏的管辖\n\n④乾隆帝时期平定大小和卓叛乱，巩固了祖国西北边疆\n", "answer": "C", "options": [{"option": "A", "option_content": "①②③"}, {"option": "B", "option_content": "①②④"}, {"option": "C", "option_content": "②③④"}, {"option": "D", "option_content": "①③④"}], "type": "text"}, {"No": "194", "question": "元代实行行省制度，负责管理西藏的中央机构是____。", "answer": "D", "options": [{"option": "A", "option_content": "中书省"}, {"option": "B", "option_content": "西藏行省"}, {"option": "C", "option_content": "巡检司"}, {"option": "D", "option_content": "宣政院"}], "type": "text"}, {"No": "195", "question": "下列关于台湾的表述不正确的是____。", "answer": "C", "options": [{"option": "A", "option_content": "230年，孙权曾派卫温等率军渡海至夷洲"}, {"option": "B", "option_content": "郑成功于1662年从荷兰手中收复台湾"}, {"option": "C", "option_content": "1684年清设台湾府，成为一个省级行政单位"}, {"option": "D", "option_content": "元在澎湖岛设巡检司管理澎湖和琉球"}], "type": "text"}, {"No": "196", "question": "玉门关和阳关以西、天山南北地区是在哪个朝代正式归属中央政府管辖的？", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "秦朝"}, {"option": "B", "option_content": "西汉"}, {"option": "C", "option_content": "东汉"}, {"option": "D", "option_content": "唐朝"}], "type": "text"}, {"No": "197", "question": "台湾自古以来就是中国领土不可分割的一部分。下列有关台湾的叙述正确的有____。\n①三国时，台湾称夷洲             ②元朝时加强了对台湾的管辖   \n\n③明朝后期荷兰殖民者侵占台湾     ④1662年郑成功收复台湾  \n\n⑤1684年清朝设台湾府，隶属广东省\n", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "①②③④"}, {"option": "B", "option_content": "①②③⑤"}, {"option": "C", "option_content": "②③④⑤"}, {"option": "D", "option_content": "①②④⑤"}], "type": "text"}, {"No": "198", "question": "邓小平同志曾说：“我们不再用‘解放台湾’这个提法了。只要台湾回归祖国，我们将尊重那里的现实和现行制度。”这表明中国政府解决台湾问题的基本构想是____。", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "武力统一"}, {"option": "B", "option_content": "一国两制"}, {"option": "C", "option_content": "一边一国"}, {"option": "D", "option_content": "一中一台"}], "type": "text"}, {"No": "199", "question": "清朝乾隆年间，在西藏确立金瓶掣签制度的实质是____。", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "维护西藏宗教领袖的权威"}, {"option": "B", "option_content": "加强清朝中央政府对西藏地区的管辖"}, {"option": "C", "option_content": "尊重少数民族的传统文化"}, {"option": "D", "option_content": "维护汉藏友好关系"}], "type": "text"}, {"No": "200", "question": "编制公开地图涉及国家秘密测绘成果的，应当经保密部门进行保密技术处理。这种说法正确吗？", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "正确"}, {"option": "B", "option_content": "不正确"}], "type": "text"}, {"No": "201", "question": "根据《地图管理条例》，下列哪幅地图需要进行地图审核？", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "《天坛旅游景点分布图》"}, {"option": "B", "option_content": "《北京市行政区划图》"}], "type": "text"}, {"No": "202", "question": "下列两项内容中，哪项不得在公开出版的地图上表示？", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "专用铁路及站内火车线路"}, {"option": "B", "option_content": "水库"}], "type": "text"}, {"No": "203", "question": "根据《地图管理条例》，国家实行地图____制度。", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "审核"}, {"option": "B", "option_content": "登记"}], "type": "text"}, {"No": "204", "question": "根据《地图管理条例》，出版地图的，由____送审。", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "作者"}, {"option": "B", "option_content": "出版单位"}], "type": "text"}, {"No": "205", "question": "2015年国务院通过《中华人民共和国澳门特别行政区行政区域图（草案）》，该草案划定了澳门的____。", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "管理水域"}, {"option": "B", "option_content": "管理空域"}], "type": "text"}, {"No": "206", "question": "根据《公开地图内容表示补充规定（试行）》，绘制中国地图（含示意性中国地图），中国地图的图形范围上是否可以进行压盖？", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "可以"}, {"option": "B", "option_content": "不可以"}], "type": "text"}, {"No": "207", "question": "在编制出版公开地图中，尚未同有关邻国签订边界条约的界段，可以不标明国界线。这种说法正确吗？", "answer": "B", "options": [{"option": "A", "option_content": "正确"}, {"option": "B", "option_content": "错误"}], "type": "text"}, {"No": "208", "question": "在我国公开地图中，下列地理信息可以明确表示的是____。", "answer": "A", "options": [{"option": "A", "option_content": "古代军事工程遗迹"}, {"option": "B", "option_content": "指挥机关、地面和地下的指挥工程、作战工程"}, {"option": "C", "option_content": "军事禁区、军事管理区及其内部的所有单位与设施"}, {"option": "D", "option_content": "军用机场、港口、码头"}], "type": "text"}]}